【又贏】日媒: 繼Ricoh後，日系廠商Sharp、Kyocera亦開始撤離中國產線

就在美中貿易戰持續加溫的情況之下，許多國外在中國設廠的廠商，為避開美國對中國輸入產品課徵 25% 的影響，紛紛開始將其在中國的生產線全部或部分移往包括台灣或東南亞地區。而根據《日本經濟新聞》的報導，日本科技大廠包括夏普（Sharp）與京瓷（Kyocera）兩家公司目前也正在考量為避開美中貿易戰的傷害，開始將生產線移出中國。

根據報導，夏普計劃從 2019 年夏天開始，將生產輸往美國的印表機業務產線轉移往泰國。至於京瓷的部分，則也是將相關印表機事業考慮轉移到越南生產。之前，同樣為日本廠商的理光（Ricoh）已經決定，把輸往美國市場的高階多功能事務機的產線，全數由中國移往泰國。

事實上，夏普目前輸美的多功能印表機大多數是中國的江蘇省所製造。不過，因為美中貿易戰的持續升溫，夏普現在計劃是一旦美國對中國啟動新一波課徵關稅的措施之後，將會分階段將產線轉到泰國中部，估計移出的產能約每年 10 萬台的數量，占夏普全年全球高階多功能事務機銷量的 20%。此外，夏普的母公司──台灣鴻海集團在之前也已經決定，準備把一部分的電信設備的生產線由中國移回台灣。

另外，在京瓷的部分，則是考慮把輸往美國的高機多功能事務機生產設備移往越南。京瓷辦公設備部門在 2018 年度的營收為 3,750 億日圓（約 34 億美元），其中美國市場約占 25%。而對於《日本經濟新聞》的相關報導，目前包括夏普和京瓷都還未證實此事。

蚛國又贏

驅逐韃虜
復我中華